# Grundlagen Java

Java Studium

## Allgemeines zu IntelliJ

* Ordner mit dem blauen Viereck sind Module
* Ordner mit den  schwarzen Punkt sin Packages 
*.idea  out (fürs debuggen) sind meta Daten
* External Libraries sind alle im moment Standard java 



## Allgemeines zu Java
* Class ist der Bauplan eines Objektes
* Static in der bewirkt ,dass dies nicht erst erstellt werden muss sonder vor der Laufzeit bereits Existiert
* reference objekte haben referenzen der == vergleicht referenz mit dem new operator werden neue Speicherbereiche /  Referenzen erstellt diese werden durch .equals nicht abgefragt 
* call by value ist bei primitiven daten typen und call bei komplexen datentypen z.b array gehts es nache dem prinzip call by reference wird nur der ort des speichers übergeben
* variablen müssen immer initialisiert werden
* explizieter cast tendenzieller daten verlust beim z.b um casten von float zu integer 
* Bsp.: ``float auto1  =new float 1,2; int auto12 =(int) auto1;``
* Bsp .: implizierter Cast ``int auto1 = new int 2; float auto12 =/*(float)*/auto1;``


* Bsp String